中國監禁加拿大前官員食惡果 自斷外國秘密聯絡管道

中國監禁加拿大前官員食惡果 自斷外國秘密聯絡管道

[新頭殼newtalk] 中國為了報復加拿大逮捕華為財務長孟晚舟，拘禁了加國前外交官康明凱(Michael Kovrig)以及另一位加國公民。此舉固然有捉拿人質準備交換的意味，但未必高明。據《南華早報》(South China Morning Post)報導，許多退休外交官員因此拒絕前往中國，反而使中國失去重要的祕密溝通渠道。

報導指出，儘管北京否認逮捕康明凱是為了報復加拿大，但是，駐北京的西方外交使節可不這麼認為。其中一位指出，現在很多西方的官員在離職後將不會願意返回中國、投身非正式的外交管道，儘管他們已經在中國很多年，建立了不少人脈。這位外交官說，他自己就可能不會再回中國。

孟晚舟被加拿大逮捕後，中國與西方國家之間的互動就變得多有扞格。中國當局要求國企員工避免前往美國及其盟國業務旅行。中國與西方國家，特別是美國之間的正式與非正式外交聯繫管道也都受到傷害。

報導指出，企業家與前外交官多年來扮演著中國與西方國家之間改善關係的秘密渠道。一旦這條線斷了，想要進行有效的溝通聯繫就更加困難。

上週，來自19個國家的116名學者和27位前外交官聯名發表公開信，要求中國釋放康明凱和另一位加拿大的企業家。信中明白說，這兩人被拘禁讓他們對於前往中國旅行、工作以及和中國同儕聯繫感到必須更加小心。

一些西方外交官已經準備好，中斷與中國之間的非正式聯繫。

曾經於2012年到2016年間擔任加拿大駐中國大使的趙樸(Guy Saint-Jacques)指出，孟晚舟的案子曠日廢時，而且引渡到美國受審的過程越久，中國就會施加更多的壓力。他自己也還在觀望，等待時機安全了再看要不要去中國訪問。他表示自己以往每年都要去中國好幾次，現在根本就連去都不想。

中國人唔會改架啦，根本佢地覺得拉番人地外交官係啱，同埋覺得人地無咗中國唔得咁嘅態度
啲思維同世界文明有出入

抵撚死，未開化北蝗不嬲都戇撚鳩，土匪習性

佢地果種獨裁式權威式統治
總係覺得文明世界「欺負」佢
一有機會就捉其他國家既人「欺負」下，美國國力強大，佢就唔敢捉。美國歐盟日本唔買5G又無聲出，加拿大唔買5g就話要承擔後果

學慈禧向萬國宣戰吧

同清末一鳩樣
天威不可犯
郁啲就捉神父殺

又蠃

啱啱炒咗嗰個大使應該仲有興趣去中國

另類鎖國

眼光知線是支那人的特質

中國自己冇預期有呢個結果嘅咩，入黎有被捉風險，邊個同你癲

屌 一時姐 咪比多d錢 錢問題

不殺來使？
天朝大國：午門立斬以震聲威！

老西都唔好去,之前果個商質團咪醒水lo,本來去完日本就去支那,係支那開始報復加拿大而臨時取消

唔係?比人捉去輪流雞姦都似

好老實講句

中國咁多個朝代, 係得民國比較正常小小, 會尊重外國

其他朝代, 由周朝 秦朝開始, 到清朝,現在中共
都係有一種「天朝大國」既心態, 覺得自己是最大, 其他國家都要屈服自己

如報導屬實 中國或成最大贏家

中國有時真係很傻很天真

打大豆 打飛機 已經見到哂

民國統治階層係比後來政權醜化以合理化自己統治者

其實無論係北洋派定後來國民黨
好多高層都係外國留學/回流番黎
有國際事野，知道國際外交規舉，知道點同外國人做deal

個思維同關愛座hunter一樣
覺得自己岩晒
人地錯晒
自己做乜都人地做乜都錯
根本就係大陸思維來

有冇再煩啲
咩post都要拉人落水

完全係清國嗰套